class Sibika {
  static const List<Map<String, dynamic>> fourthMastery = [
    {
      'answer': 'Pilosopiya',
      'question':
          'ay tumutukoy sa pag-aaral ng kaalaman o pag-iisip ng kaisipang maaaring kasagutan sa anumang bagay na nagaganap sa kapaligiran',
    },
    {
      'answer': 'Utos ng Kalangitan',
      'question':
          'pilosopiyang naghahayag ng mahalagang pananagutan ng isang namumuno sa pagpapanatili ng maayos na pamamahala sa kaniyang nasasakupan',
    },
    {
      'answer': 'Dinastiyang Shang',
      'question':
          'noong panahon ito,ang kaisipan at buhay ng mga Tsino ay nakabatay lamang sa obserbasyon ng siklo ng araw at gabi.',
    },
    {
      'answer': 'Dinastiyang Zhou',
      'question':
          'itinuturing na dinastiyang namuno sa China ng pinakamahabang panahon.',
    },
    {
      'answer': 'Piyudalimo',
      'question':
          'sistemang panlipunan kung saan ang pag-aari ng lupain ng hari ay pinamamahalaan ng mga maharlika o panginoon',
    },
    {
      'answer': 'maharlika',
      'question':
          'namahala sa pamamalakad ng mga imperyong hinati-hati ng emperador',
    },
    {
      'answer': 'Qin Shih Huang-ti',
      'question':
          'nalupig nya ang lahat ng estado at kaniyang kinoronahan ang kanyang sarili bilang kauna-unahang emperador ng pinag-isang China.',
    },
    {
      'answer': 'Confucianism',
      'question': 'one word which sums up the basis of all good conduct.',
    },
    {
      'answer': 'Meritocracy',
      'question':
          'sistema sa pagpili ng mamumuno batay sa kaalaman at kasanayan nito.',
    },
    {
      'answer': 'Filial Piety',
      'question':
          'pagbibigay-galang at pagpapahalaga sa mga nakatatanda, mga magulang, at ninuno.',
    },
    {
      'answer': 'Analects of Confucius',
      'question':
          'ang mga pangaral ni Confucius ay kinolekta at pinagsama-sama dito.',
    },
    {
      'answer': 'Golden Rule',
      'question':
          '\"Gawin mo sa iyong kapuwa ang nais mong gawin din nila sa iyo.\"',
    },
    {
      'answer': 'Taoism o Daoism',
      'question':
          'ay isang pilosopiyang umunlad at nalinang bilang isang relihiyon.',
    },
    {
      'answer': 'ang daan',
      'question':
          'ang Taoismo ay nagmula sa salitang \"tao\" na nangangahulugang?',
    },
    {
      'answer': 'Dinastiyang Chin',
      'question': 'ang kauna-unahang dinastiyang nag-isa sa Imperyong China.',
    },
    {
      'answer': 'Xianyang',
      'question':
          'itinalaga ito bilang kabisera ng dinastiya ni Qin Shih Huang-ti.',
    },
    {
      'answer': 'Shih Huang-ti',
      'question':
          'ay nagpalaganap ng mga repormang pampolitikal, pang-ekonomiya, pangmilitar, at pangkultura.',
    },
    {
      'answer': 'Shih Huang-ti',
      'question':
          'itinalaga niya ang kaniyang sarili bilang emperador ng kaniyang lupaing nasasakupan.',
    },
    {
      'answer': 'Pamahalaang Awtokratiko',
      'question':
          'sistema ng pamahalaan kung saan ang kapangya-rihan ng pamamahala ay nasa kamay lamang ng isang tao.',
    },
    {
      'answer': 'Sentralisadong pamahalaan',
      'question':
          'Uri ng pamamahala kung saan ang lahat ng desisyon ay nagmumula lamang sa pamahalaan maging sa negosyo, panlipunan, ekonomiya, o militar man.',
    },
    {
      'answer': 'legalismo',
      'question':
          'ang kaisipang ito ay kabaligtaran ng kaisipang Confucianism.',
    },
    {
      'answer': 'Imperial Highway',
      'question': 'ipinagawang lansangan ni Huang-ti.',
    },
    {
      'answer': 'Great Wall of China',
      'question':
          'ipinagawa upang mapangalagaan ang imperyo sa pananalakay ng mga barbaro mula sa hilagang bahagi ng China.',
    },
    {
      'answer': 'Vassal',
      'question': 'estadong napasasailalim ng isang makapangyarihang estado.',
    },
    {
      'answer': 'Tributary State',
      'question':
          'tumutukoy sa isang estado na regular na nagpapadala ng buwis sa isang makapangyarihang estado',
    },
    {
      'answer': 'sinocentrism',
      'question':
          'tumutukoy sa kaisipan na ang kulturang Tsino ay nakaaangat o higit na magaling kaysa ibang kultura.',
    },
    {
      'answer': 'Chinese Cultural Circles',
      'question':
          'ipinaliwanag na ang lahat ng kaalamang nagmumula sa mga kanluraning bansa ay dati nang kaalaman sa China.',
    },
    {
      'answer': 'Xi Xue',
      'question':
          'ang tawag ng mga Tsino sa daloy ng kaisipang na ang kanluraning bansa ay dati nang kaalaman sa China.',
    },
    {
      'answer': 'Dinastiyang Han',
      'question': 'tinaguriang Ginintuang Panahon ng China.',
    },
    {'answer': 'Liu Bang', 'question': 'nagtatag ng Dinastyang Han.'},
    {
      'answer': 'commanderie',
      'question': 'ay pinamunuan sa mga piling opisyal.',
    },
    {
      'answer': 'Wu Ti',
      'question':
          'nagpatayo ng mga paaralang namahala sa pagtuturo at pagpapalaganap ng mga aral ng Confucianism.',
    },
    {
      'answer': 'Silk Road',
      'question':
          'ay naging daan tungo sa pag-unlad ng kalakalan mula China patungong Europa.',
    },
    {
      'answer': 'Emperador Wen ng Sui',
      'question': 'Itinatag nya ang Dinastiyang Sui',
    },
    {
      'answer': 'Grand Canal',
      'question':
          'nagsilbing daanang tubig sa pagitan ng Hilaga at Timog China.',
    },
    {'answer': 'Dinastiyang Tang', 'question': 'ay itinatag ni Li Yuang.'},
    {
      'answer': "Chang' an",
      'question': 'sentro at kabisera ng Dinastiyang Tang.',
    },
    {
      'answer': 'Tang Tai-tsung',
      'question':
          'ang kinikilalang pinakamagaling na emperador ng Disnastiyang Tang.',
    },
    {
      'answer': 'Sui',
      'question': 'ang naging popular na relihiyon sa kabuuang imperyo.',
    },
    {
      'answer': 'Woodblock printing',
      'question': 'nakapaglimbag ng maraming kopya ng aklat.',
    },
    {
      'answer': 'Diamond Sutra',
      'question':
          'ang kauna-unahang buong aklat na nalimbag sa China noong 868.',
    },
    {
      'answer': 'Gunpowder',
      'question':
          'ito ay gamit ng mga Tsino sa paggawa ng mga kuwitis na pinaniniwalaan nilang nakapagtataboy ng masasamang espiritu.',
    },
    {'answer': 'Bianjing', 'question': 'kabisera ng Hilagang Song.'},
    {
      'answer': 'Katimugang Song',
      'question':
          'tumutukoy sa panahon kung kailan humina ang kontrol ng mga Song sa hilagang Song sa Dinastiyang Jurchen.',
    },
    {
      'answer': 'Yangtze',
      'question': 'matatagpuan ang higit na malawak na lupaing sakahan',
    },
    {'answer': 'compass', 'question': 'gabay sa paglalakbay sa karagatan.'},
    {
      'answer': 'Song Tai-tsu',
      'question':
          'kinikilalang pinakamagaling at epektibong emperador ng Dinastiyang Song.',
    },
    {
      'answer': 'Green Sprout Act',
      'question': 'nagkaloob ng pautang na butil sa mga magsasaka.',
    },
  ];

  static const List<Map<String, dynamic>> thirdPeriodical =
      <Map<String, dynamic>>[
    <String, String>{
      'answer': 'Mesopotamia',
      'question': 'ito ang pinagmulan ng sinaunang kabihasnan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sumerian',
      'question':
          'sila ang unang pangkat ng taong natuklasang nakabuo ng kabihasnan sa Mesopotamia.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'theocracy',
      'question':
          'ito ang taguri sa uri ng pamahalaang pinamumunuan ng simbahan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sargon I',
      'question':
          'ang haring ito ay nagtatag ng kauna-unahang imperyo sa daigdig.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kodigo ni Hammurabi',
      'question':
          'ito ang kauna-unahang naisul√°t na Kodigo ng Batas sa daigdig.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Lex Talionis',
      'question':
          'ito ang kinikilalang prinsipyong pinagbatayan ng mga batas ni Hammurabi.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Multiculturalismo',
      'question':
          'ito ang tawag sa konseptong naghahayag ng mapayapang pagsasama/sama/ng tao sa kabila/ng pagkakaiba-iba ng inaaring pundasyon ng kabihasnan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Divine Origin',
      'question':
          'ang pananaw na ito ay naghahayag na ang pamunuan ng mga Shang noong sinaunang kabihasnan ay nagmula sa diyos na may gawa ng sandaigdigan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Cunieform',
      'question':
          'ito ang kinikilalang pinakasiyentipiko at epektibong sistema ng pagsusulat noong sinaunang kabihasnan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kahariang Agraryo',
      'question':
          'ito ang tawag sa mga kahariang umunlad sa kalakhang Asya sa rehiyon ng Timog-Silangang Asya.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Thalassocracy',
      'question':
          'ito ang tawag sa uri ng pamahalaan ng Sri Vijaya at Majapahit.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Angkor Wat',
      'question': 'ang kinikilalang pinakamalaking templong sambahan sa mundo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Nebuchadnezzar',
      'question':
          'siya ay kinilala bilang magaling na pinunong militar na nagpalawak sa imperyo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Babylonian Captivity',
      'question':
          'tumutukoy sa pagkalupig ng maraming Hebrew o Hudyo bilang  sa Imperyo ng Babylon.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Neo-Babylonian Empire',
      'question':
          'panahon sa kasaysayan ng Mesopotamia na nagmula noong B.C.E. at nagtapos noong 539 B.C.E.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Multiculturalism',
      'question':
          'konseptong naghahayag ng mapayapang pagsasama-sama ng tao sa  ng pagkakaiba-iba ng inaaring pundasyon ng kabihasnan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Persia',
      'question': 'kinikilalang Iran sa kasalukuyan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Cambyses',
      'question':
          'ay hindi naging kasintatag ng kaniyang ama ngunit sa kabila nito, naidugtong niya ang Ehipto sa imperyo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'satrapies',
      'question': 'mga lalawigan ng imperyo ni Darius.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Royal Road',
      'question':
          'nagmumula sa lungsod ng Susa sa Persia at nagtatapos sa Sardis, Anatolia upang mapadali ang kalakalan at pagpapadala ng mensahe sa bawat lalawigan ng imperyo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'coinage',
      'question': 'ginto at pilak na barya.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Darius the Great',
      'question': "kinilala ng buong imperyo bilang 'Hari ng mga Hari.'",
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Zoroastrianismo',
      'question': 'ang tawag sa relihiyon ng mga Persian.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ahura Mazda',
      'question': 'diyos ng katotohanan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ahriman',
      'question': 'diyos ng kasamaan o kadiliman.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Zend Avesta',
      'question': 'ang tawag sa banal na kasulatan ng mga Persian.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Darius the Great',
      'question': 'Haring Persian na nagdugtong ng Ehipto sa Imperyong Persia.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'cylinder',
      'question':
          'Simbolo ng konseptong multiculturalism na nais na ipalaganap ni Cyrus sa sandaigdigan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Cyrus the Great',
      'question':
          'Nastalaga ng kauna-unahang deklarasyon ng karapatang pantao.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hanging Gardens of Babylon',
      'question':
          'Ito ay serye ng hagdan-hagdang gusali na tinamnam ng ibat ibang uri ng halaman, bulaklak, at puno.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Chaldean',
      'question': "kinilala bilang 'Stargazer of Babylon.'",
    },
    <String, String>{
      'answer': 'zodiac',
      'question': 'sa simbolo na ito inu-uugnay sa buhay at kapalaran ng tao.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Canaan',
      'question': 'ang tawag sa Phoenicia noong sinaunang panahon.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Tyre at Sidon',
      'question': 'pinakamakapangyarihang estado ng Phoenicia.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Phoenician',
      'question':
          "kinilala sila bilang 'Dakilang Mangangalakal ng Sinaunang Kabihasnan.'",
    },
    <String, String>{'answer': 'Yamm', 'question': 'diyos ng karagatan.'},
    <String, String>{
      'answer': 'alpabeto',
      'question': 'ang pinakamahalagang ambag ng mga Phoenician sa kabihasnan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Harappa',
      'question':
          'ay lungsod ng sibilisasyong Indus na umunlad noong 2600 hanggang 1700 B.C.E., sa kanlurang bahagi ng Timog Asya.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'great bathing pool',
      'question': 'kamangha-manghang paliguan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Yellow River',
      'question':
          'dilaw na banlik na nagmumula sa desyerto ng Mongolia na nagbibigay dito ng kulay na.',
    },
    <String, String>{'answer': 'Anyang', 'question': 'kabisera ng China.'},
    <String, String>{
      'answer': 'military leaders',
      'question': 'aristokratang mandirigma.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Animismo',
      'question':
          'paniniwala na ang lahat ng natural na bagay sa kapaligiran ay may espiritu na siyang nagpapagalaw sa sandaigdigan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Oracle bones',
      'question':
          'buto ng baka o bahay ng mga pagong na gamit na sulatan ng mga Tsino sa paghiling o pag-alam sa kanilang kinabukasan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Divine Origin',
      'question': 'diyos na nagtalaga sa mga hari ng Shang.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Great God Shangdi',
      'question': 'pangunahing diyos ng mga Shang.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Oracle bones',
      'question': 'dito sinusulat ang mga hiling ng mga Shang sa diyos.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tanso',
      'question': 'dito gawa ang mga kagamitan teknolohiya ng Shang.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Jomon',
      'question':
          'sa panahong ito, natuklasang sanay na ang mga Hapon sa paglilinang ng palayok, mga banga, at.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Yayoi',
      'question':
          'nakilala sa Japan nang mga panahong ito ang paggamit ng metal na bronse at bakal.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kofun',
      'question': 'sa panahong ito lumaganap ang kulturang Shinto sa Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Asuka',
      'question': 'ang panahong ito ang kinikilalang Panahon ng Yamato.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Jomon',
      'question':
          'Ang salitang ito ay nagmula sa kasanayan sa paggawa ng mga kagamitang gawa sa luad.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Asuka',
      'question':
          'nang mga panahong ito, ang Japan ay nakikipagkalakalan at mayroon nang pakikipag-ugnayan sa Korea.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Nara',
      'question': 'itinuturing na Ginintuang Panahon ng Kasaysayan ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kojiki at Nihon Shoki',
      'question': 'kauna-unahang aklat ng kasaysayan ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Heian',
      'question': 'ang pinakahuling klasikal na kasaysayan ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Heian',
      'question': 'Sa panahong ito inilipat ang kabisera ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Heian',
      'question': 'kapayapaan ang kahulugan ng salitang ito.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Fujiwara',
      'question': 'isa sa mga bantog na pamilyang aristokrata ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kamakura',
      'question':
          'ang panahong ito ang naghudyat sa pagsisimula ng sistemang piyudal sa Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'shogun',
      'question': 'namuno sa Panahon ng Kamakura .',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Muromachi',
      'question':
          'ang panahong ito ang tinatawag na Warring State Period ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sengoku',
      'question': 'ito ang tinatawag na Warring State Period.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'daimyo',
      'question': 'ang mga feudal lord ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Azuchi-Momoyama',
      'question':
          'ang panahong ito ang nagwakas sa mga kaguluhan sa loob ng bansa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Edo',
      'question': 'sa panahong ito nagmula ang isolationist policy ng Japan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Korean',
      'question': 'ay nagmula sa tribong Tungusic.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Koguryo',
      'question': 'ang unang nalinang na kaharian sa lambak ng Yalu.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Wang Kien',
      'question': 'nagpabagsak sa Silla at na nagtatag ng dinastiyang Koryo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Koryo',
      'question':
          'ay ang maigsing pangalan ng Koguryo na naging ugat ng pangalang korea.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Dinastiyang Koryo',
      'question': 'ay nagtatag ng sentralisadong pamahalaan sa peninsula.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'civil service examination',
      'question':
          'bilang batayan ng pamimili ng ma maglilingkod sa pamahalaan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Yi-Taijo',
      'question': 'nagtatag ng Dinastiyang Choson o Dinastiyang Yi.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sejong',
      'question':
          'ang ikaapat na hari ng Choson ang kinikilalang pinakamagaling na pinuno ng Choson.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'hangul',
      'question':
          'ang alpabetong Koreano o sistema ng pagsusulat ng sinaunang Korea at si Haring Sejong.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Maritime states',
      'question':
          'estadong malayang iniaasa ang karaniwang gawaing komersiyo at transportasyon sa hangganan nitong karagatan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Agraryong Kaharian',
      'question':
          'Ang mga kahariang ito ay karaniwang matatagpuan sa kalakhan ng kontinente.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Estadong Maritime',
      'question':
          'malayang nakikipagkalakalan mula pa noong bago dumating ang mga kolonyalistang Kanluranin sa rehiyon.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Kahariang Funan',
      'question': 'ang unang bantog na kaharian sa Asya.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Funan',
      'question': 'ay kilala bilang makapangyarihang estadong pangkalakalan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Bigas',
      'question': 'ang pangunahing produkto sa Funan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Fan Shih-man',
      'question':
          'napalawak ng Imperyong Funanese ang lupaing sakop nito sa ilalim ng pamumuno nya.',
    },
    <String, String>{'answer': 'Hinduismo', 'question': 'rehiyon ng Funan.'},
    <String, String>{
      'answer': 'Sanskrit',
      'question': 'ang wika ng mga Funanese sa korte.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Jayavarman VII',
      'question': 'ang kinikilalang pinakadakilang hari ng mga Khmer.',
    },
    <String, String>{'answer': 'chakravartin', 'question': 'universal ruler.'},
    <String, String>{
      'answer': 'Imperyong Srivijaya',
      'question':
          'ay isa sa kilalang imperyong maritime ng Timog-Silangang Asya.',
    },
  ];

  static const List<Map<String, dynamic>> data = <Map<String, dynamic>>[
    <String, String>{
      'answer': 'Before the Common Area',
      'question': 'B.C.E.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Common Area',
      'question': 'C.E.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Fertile Crescent',
      'question': 'isang rehiyong korteng arko.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Mesopotamia',
      'question': 'pinagmulan ng kauna-unahang kulturang urban.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sumer',
      'question': 'nakaposisyon sa estrahikong kalakalan.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ur',
      'question': 'pinakamatandang lungsod-estadong nalinang ng mga Sumerian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Theocracy',
      'question': 'uri ng pamahalaang nasa ilalim ng pamumuno ng simbahan.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ziggurat',
      'question':
          'templong tore ng mga Sumerian na animo hagdan-hagdan piramide.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Patesi',
      'question': 'paring hari ng mga Sumerian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Cuneiform',
      'question': 'uri ng pagsusulat ng mga Sumerian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Polytheism',
      'question': 'paniniwala o pananalig sa higit sa iisang diyos.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': '3100 B.C.E.',
      'question': 'unang naimbento ng mga Sumerian ang sistema ng pagsusulat.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'dome',
      'question': 'bubungang hugis simboryo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'lunar',
      'question': 'kalendaryong mayroong labintatlong buwan.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'sexagesimal',
      'question':
          'sistemang pinagbabatayan ng 60 minuto sa bawat oras, minuto at segundo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Akkadian',
      'question':
          'isa sa mga taong nomad na umaaligid sa rehiyo ng Mesopotamia.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sargon I o Sargon ng Akkad',
      'question': 'tagapagtatag ng kauna-unahang imperyo sa daigdig.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Enheduanna',
      'question': 'babaeng anak ni Sargon I.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Naram-sin III',
      'question': 'apo ni Sargon I.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Naram-sin III',
      'question': 'Hari ng Sangkapat na Bahagi ng Mundo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Imperyo',
      'question': 'pinag-isang pangkat ng mga kaharian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Babylon',
      'question': 'dating lungsod-estado ng Mesopotamia.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Amorite',
      'question': 'sumakop sa Imperyong Akkadian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hammurabi',
      'question': 'namuno sa mga Amorite.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hammurabi‚Äôs Code',
      'question': 'batas na itinalaga ni Hammurabi.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hammurabi‚Äôs Code',
      'question': 'unang batas ng isinulat sa tabletang luad.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ilog Euphrates',
      'question': 'baybayin kung saan matatagpuan ang Babylon.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'stele',
      'question': 'mataas ng haliging bato.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': '282',
      'question': 'bilang ng batas na nagsilbing panuntunan ng mga Babylonian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Lex Talionis',
      'question':
          'pagtatalaga ng kaparusahang katumbas ng ginawang pinsala sa isang tao.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Lex Talionis',
      'question':
          "kilala sa tawag na 'mata para sa mata, at ngipin para sa ngipin'.",
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Marduk',
      'question': 'pinaka makapangyarihang diyos ng mga Babylonian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Marduk',
      'question': 'Pilar ng Kodigo ni Hammurabi.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hittite',
      'question': 'pangkat na lumusob sa Babylonia.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hittite',
      'question': 'gumagamit ng wikang Indo-European.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Anatolia',
      'question': 'imperyo ng Hittite na kasaluluyan ay Turkey.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Hattusilis I',
      'question': 'unang namuna sa Anatolia.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Bogazkoy',
      'question': 'kabisera ng Imperyong Hittite.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Chariot',
      'question': 'karwaheng hila ng kabayo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Assyrian',
      'question':
          'isa sa mga pangkat ng taong Semitic na nanirahan sa Mesopotamia.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Assur',
      'question': 'sentro ng kabihasnang Assyria.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ashur',
      'question': 'pangunahing diyos ng mga Assyrian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Tiglath Pileser I',
      'question':
          'kinilalang pinakamabisa at epektibong sistema ng pamamahala sa buong mundo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Standiing army',
      'question': 'hukbong binubuo ng mga propesyonal na sundalo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Tiglath Pileser III',
      'question': 'pinuno ng Assyria na nagpagawa ng lansangan.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sargon III',
      'question': 'pinuno ng Assyria na nagpatuloy sa pagpapalawak ng imperyo.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Sennacherib',
      'question': 'ang kaniyang pamumuno ay tinawag na Babylonian Problem.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ashurbanipal',
      'question': 'pinakahuling hari ng Assyrian.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Ashurbanipal',
      'question':
          'pinuno ng Assyria na naging isang malupit at marahas ngunit magaling na administratdor.',
      'examId': 'bf5e04e4-8885-46b7-ae62-fe1d2bcc303d',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'Nineveh',
      'question':
          'kinilala bilang kabisera ng imperyo bilang simbolo ng kalupitan at katayugan ng mga Assyrian.',
    }
  ];
}
